長渣收息股疑問

大學生儲到十萬蚊閒錢
唔太識玩投資短炒
但深知放係銀行儲蓄戶口連通漲都蝕
如果想買長渣收息有咩選擇？

有無選擇好過5號 ?

穩定收息:2, 3, 6, 66, 823
有風險高息:銀行股e.g. 四大內銀, 5
平衡: 2800與大市同步

新手問題
而家先入5號係咪唔會趕到第4次中期派息?

同問

今個月公佈業績，趕到
有渣5、11、2800

請問可唔可以睇到幾多號前入股就有?

除淨日之前買就有，上年3月3日除淨日，今年都係咁上下

如果買呢類長渣股收息
用邊間銀行開戶最好

通常除淨之後股價都會跌凸，賺息蝕價。

用股息率自己backtest 下呢幾年 2800既買入賣出位係幾多先好玩2800
唔係好似條月供咁 供幾年得過吉

跌完咪又上返去

除淨前幾個月例牌抽高，
除凈後例牌向下插，
到左派息計數發覺蝕到趴街！

等下次派息除凈前，不停loop…

但如果唔係短炒
你想佢升返下次派息咪應該會？

而且我target長渣穩收息

長渣三號係咪明智選擇?
有親戚渣左 20年
年年再買d

Me都想問呢個問題
有人話如果10萬蚊就搵證劵行
因為15萬以下既數政府會保障你
但係如果我越買越多
又應該用邊間好呢

買到咁上下提現貨出嚟自己keep

同問想知係邊到開acc好
證券行 定係 銀行？

提出黎仲可以得閒去股東大會坐
聽講嘢食唔錯

十萬最好就提出黎啦
派息多數食你30蚊
一次仲話好啲
一年派三四次真係

都係百幾蚊姐

exactly，我自己都係買開2800玩波幅，月供買其他。

lm

5.3買左939

講真個市唔易玩，月供盈富好過

買咩都好

千祈唔好join月供

因為人地知你地幾多號買

會拉高個價

係買就一手手買

aim長渣收息唔係仲岩咩

對股市認識唔深玩波幅似係仲易收皮

長揸收息有隻野少人提
423經濟日報
港大都係佢股東

要月供指數麻煩去美國
港女只宜投資個股，垃圾吉利都做到藍籌你鍾意自己玩夠佢

明明講緊渣匯控收息

咁又係，遇上大件事，2800仲可以收3.x%息，同埋有返家鄉嘅一日。

請教下
睇左好多隻收息股
5號幾乎係好買
1.股息率高貼近6%
2.派息一年四次十分穩定
3.可以長渣

除左入場費一手真係貴d
仲有無咩考慮因素呢

以收息股角度睇 銀行股係唔穩陣

新手一問點解

股價波幅大

無錯 萬一要套現 泔岩係低位 就蝕兩三成

無成本轉移能力
無派息保證
壟斷唔到市場

留名學野

匯豐係香港賺到笑，大把忠實 Fan 頂住，係其他地區仆街者。

留名

所以風險咪大 唔適合做收息股

或者我比較傳統，現價覺得入來收息算抵屌。
利申：平均價約 $60 持有幾手

唔關傳唔傳統事既，匯控股價波幅大有哂track record

屌你老母星期一係渣打開左戶
叫我自己去網上開投資acc
點撚知個teller入鳩錯我電話搞到開唔到又要等幾日
匯豐已經升左兩%
仆街

我買 1 長渣